# vcsetup - Virtual Console Setup Tool

`vcsetup` - программа для настройки виртуальных консолей в Calmira
GNU/Linux-libre.

## Возможности

- Настройка консольного шрифта;
- Настройка языка системы;
- Настройка раскладки клавиатуры;
- Настройка `loglevel` - количество сообщений, выводимых в консоль ядром.

## Причины создания

Ранее вместо этой программы использовался скрипт, читающий данные из
`/etc/sysconfig/console`. Этот файл также был BASH-скриптом. Безопасность такого
решения была под большим вопросом, так как в `/etc/.../console` можно было
писать не только переменные, но и любые другие команды, что являлось серьёзной
уязвимостью.

Кроме того, сама настройка виртуальных консолей была достаточно сложной и
неинтуитивной. Давались определённые директории, в которых нужно было найти
необходимые для настройки файлы и прописать их в `/etc/sysconfig/console`.
`vcsetup` - это псевдографическая программа, которая сильно упрощает процесс
настройки TTY.
